@proceedings{RECITAL:2017,
    editor = "Flamein, H\'{e}l\`{e}ne and Parmentier, Yannick",
    title = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}


@inproceedings{Bawden:RECITAL:2017,
    author = "Bawden,Rachel",
    title = "Machine Translation of Speech-Like Texts: Strategies for the Inclusion of Context",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-14",
    note = "Traduction automatique de l'\guillemotleft oral-\'{e}crit \guillemotright : Strat\'{e}gies pour l'int\'{e}gration du contexte",
    abstract = "Whilst the focus of Machine Translation (MT) has for a long time been the translation of planned, written texts, more and more research is being dedicated to translating speech-like texts (informal or spontaneous discourse or dialogue). To achieve high quality and natural translation of speechlike texts, the integration of context is needed, whether it is extra-linguistic (speaker identity, the interaction between speaker and interlocutor) or linguistic (coreference and stylistic phenomena linked to the spontaneous and informal nature of the texts). However, the integration of contextual information in MT systems remains limited in most current systems. In this paper, we present and critique three experiments for the integration of context into a MT system, each focusing on a different type of context and exploiting a different method: adaptation to speaker gender, cross-lingual pronoun prediction and the generation of tag questions from French into English.",
    keywords = "machine translation, context, speech-like texts, gender, pronouns, tag questions.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/12.pdf"
}


@inproceedings{Bigeard:RECITAL:2017,
    author = "Bigeard,Elise",
    title = "Construction de lexiques pour l'extraction des mentions de maladies dans les forums de sant\'{e}",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-27",
    note = "Building lexica for extraction of mentions of diseases from healthcare fora",
    abstract = "Les forums de discussion et les r\'{e}seaux sociaux sont des sources potentielles de diff\'{e}rents types d'information, qui ne sont en g\'{e}n\'{e}ral pas accessibles par ailleurs. Par exemple, dans les forums de sant\'{e}, il est possible de trouver les informations sur les habitudes et le mode de vie des personnes. Ces informations sont rarement partag\'{e}es avec les m\'{e}decins. Il est donc possible de se fonder sur ces informations pour \'{e}valuer les pratiques r\'{e}elles des patients. Il s'agit cependant d'une source d'information difficile \`{a} traiter, essentiellement \`{a} cause des sp\'{e}cificit\'{e}s linguistiques qu'elle pr\'{e}sente. Si une premi\`{e}re \'{e}tape pour l'exploration des forums consiste \`{a} indexer les termes m\'{e}dicaux pr\'{e}sents dans les messages avec des concepts issus de terminologies m\'{e}dicales, cela s'av\`{e}re extr\^{e}mement compliqu\'{e} car les formulations des patients sont tr\`{e}s diff\'{e}rentes des terminologies officielles. Nous proposons une m\'{e}thode permettant de cr\'{e}er et enrichir des lexiques de termes et expressions d\'{e}signant une maladie ou un trouble, avec un int\'{e}r\^{e}t particulier pour les troubles de l'humeur. Nous utilisons des ressources existantes ainsi que des m\'{e}thodes non supervis\'{e}es. Les ressources construites dans le cadre du travail nous permettent d'am\'{e}liorer la d\'{e}tection de messages pertinents.",
    keywords = "Traitement automatique du langage, forums de discussion, extraction, terminologies, langage patient, maladies.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/9.pdf"
}


@inproceedings{Colin:RECITAL:2017,
    author = "Colin,Emilie",
    title = "Cr\'{e}ation automatique d'une grammaire syntaxico-s\'{e}mantique",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "28-41",
    note = "Syntactic-semantic grammar automatic creation",
    abstract = "Nous proposons une nouvelle m\'{e}thode pour la cr\'{e}ation automatique de grammaires lexicalis\'{e}es syntaxico-s\'{e}mantiques. A l'heure actuelle, la cr\'{e}ation de grammaire r\'{e}sulte soit d'un travail manuel soit d'un traitement automatis\'{e} de corpus arbor\'{e}. Notre proposition est d'extraire \`{a} partir de donn\'{e}es VerbNet une grammaire noyau (formes canoniques des verbes et des groupes nominaux) de l'anglais int\'{e}grant une s\'{e}mantique VerbNet. Notre objectif est de profiter des larges ressources existantes pour produire un syst\`{e}me de g\'{e}n\'{e}ration de texte symbolique de qualit\'{e} en domaine restreint.",
    keywords = "grammaire, g\'{e}n\'{e}ration, extraction, ressources.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/3.pdf"
}


@inproceedings{Dupont:RECITAL:2017,
    author = "Dupont,Yoann",
    title = "Exploration de traits pour la reconnaissance d'entit\'{e}s nomm\'{e}es du Fran\c{c}ais par apprentissage automatique",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-55",
    note = "Feature exploration for French Named Entity Recognition with Machine Learning",
    abstract = "Dans cet article, nous explorons divers traits propos\'{e}s dans la litt\'{e}rature afin de fournir un d\'{e}tecteur d'entit\'{e}s nomm\'{e}es pour le Fran\c{c}ais appris automatiquement sur le French Treebank. Nous \'{e}tudions l'int\'{e}gration de connaissances en domaine, l'apport de la classification des verbes, la gestion des mots inconnus et l'int\'{e}gration de traits non locaux. Nous comparons ensuite notre syst\`{e}me aux r\'{e}cents r\'{e}seaux de neurones.",
    keywords = "Reconnaissance d'entit\'{e}s nomm\'{e}es,French Treebank,Apprentissage automatique,CRF,r\'{e}seaux de neurones",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/1.pdf"
}


@inproceedings{Wolfarth:RECITAL:2017,
    author = "Wolfarth,Claire",
    title = "Aligner production et normalisation : une premi\`{e}re approche pour l'\'{e}tude d'\'{e}crits scolaires",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "56-69",
    note = "To align production and normalization : first approach to study school learner's writings",
    abstract = "L'\'{e}mergence des corpus scolaires et la volont\'{e} d'outiller ces corpus sp\'{e}cifiques font apparaitre de nouvelles probl\'{e}matiques de recherche pour le traitement automatique des langues (TAL). Nous exposons ici une recherche qui vise le traitement de productions d'apprenants en d\'{e}but d'apprentissage de l'\'{e}criture, en vue d'une annotation et d'une exploitation ult\'{e}rieure. \`{A} cette fin, nous proposons d'envisager cette \'{e}tape comme une t\^{a}che d'alignement entre la production de l'apprenant et une normalisation produite manuellement. Ce proc\'{e}d\'{e} permet d'augmenter significativement les scores d'identification des formes et lemmes produits et am\'{e}liore les perspectives d'annotation.",
    keywords = "corpus scolaires, alignement, normalisation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/11.pdf"
}


@inproceedings{Ben-Khelil:RECITAL:2017,
    author = "Ben Khelil,Cherifa",
    title = "G\'{e}n\'{e}rer une grammaire d'arbres adjoints pour l'arabe \`{a} partir d'une m\'{e}ta-grammaire",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "70-80",
    note = "Generate a tree adjoining grammar for arabic from a meta-grammar",
    abstract = "La raret\'{e} des ressources num\'{e}riques pour la langue arabe, telles que les grammaires et corpus, rend son traitement plus difficile que les autres langues naturelles. A ce jour il n'existe pas une grammaire formelle \`{a} large couverture de l'arabe. Dans ce papier, nous pr\'{e}sentons une nouvelle approche qui facilite la description de l'arabe avec le formalisme des grammaires d'arbres adjoints en utilisant une m\'{e}ta-grammaire. Nous exposons les premiers r\'{e}sultats de notre grammaire ainsi que les probl\`{e}mes rencontr\'{e}s pour son \'{e}valuation.",
    keywords = "Arabe, grammaire d'arbres adjoints, m\'{e}ta-grammaire, \'{e}valuation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/2.pdf"
}


@inproceedings{Beysson:RECITAL:2017,
    author = "Beysson,Cl\'{e}ment",
    title = "D\'{e}terminants et quantificateurs g\'{e}n\'{e}ralis\'{e}s dynamiques",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "81-93",
    note = "Determiners and dynamic generalised quantifiers",
    abstract = "Dans cet article, nous proposons une classification des d\'{e}terminants en \'{e}tudiant leur capacit\'{e} \`{a} introduire de nouveaux r\'{e}f\'{e}rents du discours et l'accessibilit\'{e} de ces r\'{e}f\'{e}rents. Cette classification se fonde sur des aspects de logique dynamique (Groenendijk \\& Stokhof, 1991) dans la tradition montagovienne. Nous montrons ensuite que ces classes raffinent d'autres classifications plus linguistiques en \'{e}tudiant chaque esp\`{e}ce de d\'{e}terminants une \`{a} une. L'analyse de ces propri\'{e}t\'{e} est un premi\`{e}re \'{e}tape dans la d\'{e}finition des quantificateurs g\'{e}n\'{e}ralis\'{e}s dynamiques n\'{e}cessaires pour d\'{e}noter la s\'{e}mantique des d\'{e}terminants.",
    keywords = "D\'{e}terminants, Quantificateurs g\'{e}n\'{e}ralis\'{e}s, S\'{e}mantique, Logique dynamique.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/5.pdf"
}


@inproceedings{Dalloux:RECITAL:2017,
    author = "Dalloux,Cl\'{e}ment",
    title = "D\'{e}tection de l'incertitude et de la n\'{e}gation : un \'{e}tat de l'art",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "94-107",
    note = "Identifying uncertainty and negation's cues and scope : State of the art One of the goals of our endeavours is to turn a corpus of medical documents into more easily readable structured data",
    abstract = "L'un des objectifs de nos travaux, \`{a} terme, est de transformer un corpus de documents m\'{e}dicaux en donn\'{e}es structur\'{e}es pour en faciliter l'exploitation. Ainsi, il est n\'{e}cessaire non seulement de d\'{e}tecter les concepts m\'{e}dicaux \'{e}voqu\'{e}s, mais aussi d'int\'{e}grer un processus capable d'identifier le contexte dans lequel est \'{e}voqu\'{e} chaque concept m\'{e}dical. Dans cet article, nous revenons principalement sur les syst\`{e}mes par apprentissage supervis\'{e} qui ont \'{e}t\'{e} propos\'{e} pour la d\'{e}tection de l'incertitude et de la n\'{e}gation. Ces dix derni\`{e}res ann\'{e}es, les travaux pour d\'{e}tecter l'incertitude et la n\'{e}gation dans les textes en anglais ont donn\'{e} des r\'{e}sultats satisfaisants. Cependant, il existe encore une marge de progression non-n\'{e}gligeable.",
    keywords = "\'{e}tiquetage automatique, incertitude, n\'{e}gation, apprentissage artificiel, apprentissage supervis\'{e}.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/15.pdf"
}


@inproceedings{Ferre:RECITAL:2017,
    author = "Ferr\'{e},Arnaud",
    title = "Normalisation de termes complexes par s\'{e}mantique distributionnelle guid\'{e}e par une ontologie",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "108-120",
    note = "Normalization of complex terms with distributional semantics guided by an ontology",
    abstract = "Nous proposons dans cet article une m\'{e}thode semi-supervis\'{e}e originale pour la cr\'{e}ation de repr\'{e}sentations vectorielles pour des termes (complexes ou non) dans un espace s\'{e}mantique pertinent pour une t\^{a}che de normalisation de termes d\'{e}signant des entit\'{e}s dans un corpus. Notre m\'{e}thode s'appuie en partie sur une approche de s\'{e}mantique distributionnelle, celle-ci g\'{e}n\'{e}rant des vecteurs initiaux pour chacun des termes extraits. Ces vecteurs sont alors plong\'{e}s dans un autre espace vectoriel construit \`{a} partir de la structure d'une ontologie. Pour la construction de ce second espace vectoriel ontologique, plusieurs m\'{e}thodes sont test\'{e}es et compar\'{e}es. Le plongement s'effectue par entra\^{\i}nement d'un mod\`{e}le lin\'{e}aire. Un calcul de distance (en utilisant la similarit\'{e} cosinus) est enfin effectu\'{e} pour d\'{e}terminer la proximit\'{e} entre vecteurs de termes et vecteurs de concepts de l'ontologie servant \`{a} la normalisation. La performance de cette m\'{e}thode a atteint un rang honorable, ouvrant d'encourageantes perspectives.",
    keywords = "TAL, extraction d'information, \'{e}tiquetage par une ontologie, espace vectoriel, s\'{e}mantique distributionnelle, mod\`{e}le lin\'{e}aire",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/17.pdf"
}


@inproceedings{Flamein:RECITAL:2017,
    author = "Flamein,H\'{e}l\`{e}ne",
    title = "Annotation automatique des lieux dans l'oral spontan\'{e} transcrit",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "121-134",
    note = "Automatic annotation of places in the transcribed oral",
    abstract = "Cet article a pour but de pr\'{e}senter une d\'{e}marche g\'{e}n\'{e}raliste pour l'annotation automatique des lieux dans l'oral transcrit. Cette annotation est effectu\'{e}e sur le corpus ESLO (Enqu\^{e}te SocioLinguistique \`{a} Orl\'{e}ans) et suppose une r\'{e}flexion sur les caract\'{e}ristiques propres \`{a} la d\'{e}signation d'un lieu \`{a} l'oral. Avant d'expliciter la m\'{e}thode employ\'{e}e pour traiter automatiquement notre corpus, nous pr\'{e}senterons le travail pr\'{e}paratoire de la constitution d'une convention d'annotation et d'un corpus de r\'{e}f\'{e}rence indispensable pour l'\'{e}valuation du syst\`{e}me.",
    keywords = "D\'{e}tection automatique de lieux, Perception des lieux, Traitement automatique du Langage, Entit\'{e}s nomm\'{e}es, ESLO, Corpus oral",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/14.pdf"
}


@inproceedings{Koroleva:RECITAL:2017,
    author = "Koroleva,Anna",
    title = "Vers d\'{e}tection automatique des affirmations inappropri\'{e}es dans les articles scientifiques",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "135-148",
    note = "Towards automatic detection of inadequate claims in scientific articles",
    abstract = "Dans cet article nous consid\'{e}rons l'apport du Traitement Automatique des Langues (TAL) au probl\`{e}me de la d\'{e}tection automatique de \guillemotleft l'embellissement \guillemotright (en anglais \guillemotleft spin \guillemotright) des r\'{e}sultats de recherche dans les publications scientifiques du domaine biom\'{e}dical. Nous cherchons \`{a} identifier les affirmations inappropri\'{e}es dans les articles, c'est-\`{a}-dire les affirmations o\`{u} l'effet positif du traitement \'{e}tudi\'{e} est plus grand que celui effectivement prouv\'{e} par la recherche. Apr\`{e}s une description du probl\`{e}me de point de vue du TAL, nous pr\'{e}sentons les pistes de recherche qui nous semblent les plus prometteuses pour automatiser la d\'{e}tection de l'embellissement. Ensuite nous analysons l'\'{e}tat de l'art sur les t\^{a}ches comparables et pr\'{e}sentons les premiers r\'{e}sultats obtenus dans notre projet avec des m\'{e}thodes de base (grammaires locales) pour la t\^{a}che de l'extraction des entit\'{e}s sp\'{e}cifiques \`{a} notre objectif.",
    keywords = "affirmations inappropri\'{e}es ; spin ; embellissement de r\'{e}sultat, articles biom\'{e}dicaux ; r\^{o}les s\'{e}mantiques ; extraction des entit\'{e}s",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/6.pdf"
}


@inproceedings{Mirzapour:RECITAL:2017,
    author = "Mirzapour,Mehdi",
    title = "Finding Missing Categories in Incomplete Utterances",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "149-160",
    note = "Cet article propose un algorithme efficace (en O(n4 )) pour trouver la cat\'{e}gorie d'un mot manquant dans un \'{e}nonc\'{e} incomplet",
    abstract = "Finding Missing Categories in Incomplete Utterances This paper introduces an efficient algorithm (O(n4 )) for finding a missing category in an incomplete utterance by using unification technique as when learning categorial grammars, and dynamic programming as in Cocke\textendashYounger\textendashKasami algorithm. Using syntax/semantic interface of categorial grammar, this work can be used for deriving possible semantic readings of an incomplete utterance. The paper illustrates the problem with running examples.",
    keywords = "Syntax, Categorial Grammars, Grammar Inference, Learning, Unification, Dynamic Programming..",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/4.pdf"
}


@inproceedings{Pasquer:RECITAL:2017,
    author = "Pasquer,Caroline",
    title = "Expressions polylexicales verbales : \'{e}tude de la variabilit\'{e} en corpus",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "161-174",
    note = "Verbal MWEs : a corpus-based study of variability",
    abstract = "La reconnaissance et le traitement appropri\'{e} des expressions polylexicales (EP) constituent un enjeu pour diff\'{e}rentes applications en traitement automatique des langues. Ces expressions sont susceptibles d'appara\^{\i}tre sous d'autres formes que leur forme canonique, d'o\`{u} l'int\'{e}r\^{e}t d'\'{e}tudier leur profil de variabilit\'{e}. Dans cet article, nous proposons de donner un aper\c{c}u de motifs de variation syntaxiques et/ou morphologiques d'apr\`{e}s un corpus de 4441 expressions polylexicales verbales (EPV) annot\'{e}es manuellement. L'objectif poursuivi est de g\'{e}n\'{e}rer automatiquement les diff\'{e}rentes variantes pour am\'{e}liorer la performance des techniques de traitement automatique des EPV.",
    keywords = "Expressions polylexicales, figement, variabilit\'{e}.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/8.pdf"
}


